\begin{thm}
    El conmutador es un subgrupo y es normal.
\end{thm}

\begin{proof}
    El conmutador $G' = \{<[a,b]> : a,b \in G\}$ es un subgrupo.
    \begin{enumerate}
        \item Como estamos operando elementos de $G$ con la misma operación, se seguirá conservando la\\ propiedad asociativa.
        \item El elemento neutro $[a,e] = e$ pertenece a $C$:
            \begin{equation}
                [a,e] = a\cdot e\cdot a^{-1} \cdot e^{-1} = a \cdot e \cdot a^{-1} \cdot e = a \cdot a^{-1} = e \implies e \in C \quad a,b \in G
            \end{equation}
        \item Todo elemento $x = [a,b]$ tiene inverso $x^{-1} = [b,a]$
            \begin{equation}
                \begin{split}
                    & \forall x = [a,b] = aba^{-1}b^{-1} \in C \exists x^{-1} = [b,a] = bab^{-1}a^{-1} \in C : x \cdot x^{-1} =\\
                    & aba^{-1}b^{-1} \cdot bab^{-1}a^{-1} = aba^{-1}ab^{-1}a^{-1} = abb^{-1}a^{-1} = aa^{-1} = e\\   
                \end{split}
            \end{equation}
    \end{enumerate}
\end{proof}

\begin{proof}
    El conmutador $C = <[a,b]>$ es un subgrupo normal.
    \begin{equation}
        \forall h \in G' : aha^{-1} = aha^{-1}h^{-1}h = [a, h] \cdot h \in G' \implies g(G')g = G'
    \end{equation}
\end{proof}
