\begin{thm}
    En un anillo conmutativo unitario $R$; el ideal $M$ es maximal si y s칩lo si el anillo cociente $R/M$ es un cuerpo.
    \label{thm:maximal-cuerpo}
\end{thm}

\begin{proof}
    $\implies$
    
    Consideremos el elemento $a+M \in R / M$. Si $a \in M$ entonces $a + M = M$, por lo que no puede tener inverso multiplicativo ya que $(a+M)(b+M) = M(b+M) = Mb + M = M + M = M$

    Si $a \not\in M$ entonces podemos construir el ideal $I = \{ra + m : r \in R, \; m \in M\}$.

    Primero demostraremos que es subanillo viendo que est치 correctamente definido:
    \begin{equation}
        \begin{split}
            & (ra+m)+(r'a+m') = (r+r')a + (m+m') = r''a + m''\\
            & (ra+m) \cdot (r'a+m') = rr'a^2 + rm'a + r'ma + mm' = (rr'a + rm' + r'm)a + (mm') = r''a + m''
        \end{split}
    \end{equation}

    Ahora veremos que $I$ es un ideal ya que como $M$ lo es, entocnes $r'm = m'$:
    \begin{equation}
        (ra + m) \cdot r' = (rr')a + r'm = r''a + m'
    \end{equation}

    $M \subseteq I$, pero $M$ maximal, entonces $I = R$.
    
    Como $R$ es unitario, entonces $1 \in R \iff 1 \in I$, por lo que:
    \begin{equation}
        \exists r \in R, \; m \in M: ra + m = 1
    \end{equation}

    Entonces podemos sustituir:
    \begin{equation}
        1 + M = ra + m + M = (a + M)(r + M) \implies (a + M)^{-1} = (r + M) 
    \end{equation}

    Por lo tanto, $R / M$ es un cuerpo.

    $\impliedby$

    Tenemos a $M$ ideal, supongamos por reducci칩n al absurdo que existe $M \subseteq I$ ($M$ no maximal).

    Consideremos $a + M \in R / M$ con $a \in I, \; a \not\in M$. Como $R / M$ es un cuerpo, entonces tendr치 inverso (ya que no se trata del neutro $M$):
    \begin{equation}
        (a + M)(b + M) = 1 + M \iff ab + M = 1 + M \iff ab = 1 \implies 1 \in I
    \end{equation}

    Como $1 \in I$, entonces por el teorema \ref{thm:ideal-neutro-multiplicativo} sabemos que $I = R$. Por lo tanto, $M$ es maximal.
\end{proof}
